[冇人講?]今日係香港開埠176年

....1840年6月，英軍四十多艘戰艦和士兵四千多人抵達澳門對開海面，第一次鴉片戰爭遂正式爆發。

由於廣東省一帶佈防嚴密，義律於是隨懿律揮軍北上，輕易攻陷定海，並在8月11日抵達大沽口。道光帝大為震驚，立即委派直隸總督琦善議和，結果義律等在8月29日透琦善向清帝提交《巴麥尊照會》「伸冤」。(其實被交往道光的信件是英譯中信件,途中信件曾被修改內容)

琦善在大沽口告訴義律和懿律，只要英艦折回廣州，朝廷就會查辦林則徐等人。懿律與義律以為琦善已答應他的要求，於是便折返廣東，準備更進一步的和談。相反，道光帝見英軍撤退，以為已經「撫夷」成功，於是在9月委任琦善為欽差大臣，並在9月28日免去林則徐的官職。

11月29日，琦善抵達廣州，這時懿律已經因病辭職，並由義律接任全權代表。義律見到琦善後，立即向他提出14點要求，當中包括重開商埠、賠償煙價和兵費、訂定稅則和治外法權等等。消息傳至京師以後，道光帝感到十分憤怒，因為他以為單單重開商埠便可滿足英人要求。結果他在1841年1月20日命令琦善立即停止談判，加以痛剿。

至於義律方面，則早在1月6日已得知談判即將破裂，於是在1月7日出兵攻佔了沙角炮台和大角炮台，威脅清廷接受議和，並開始草擬和約。

沙角炮台和大角炮台陷落後，琦善與義律在1月20日擬定了《穿鼻草約》，當中清廷除了要賠償英國政府600萬銀元外，更要割讓香港島。琦善原則上同意《草約》，但對割地卻甚有保留，表示要先上請皇帝批示。但在1月21日，雙方在仍未正式簽約的情況下，義律卻單方面公佈了《穿鼻草約》，並在1月26日私自派HMS硫磺號搶佔香港。至於琦善對割讓香港島一事一直加以隱瞞，到2月10日才由廣東巡撫怡良向京師揭發，琦善遂立即被革職查辦。

搶佔香港[編輯]
1841年1月26日，英軍乘HMS硫磺號在水坑口登陸香港島，並由義律出任香港的行政官，但留在澳門辦公。一般認為，香港自當日起成為英國的屬土。[1]翌日，英軍又在島上升起英國國旗。義律對於香港之所以能夠成為英國的殖民地扮演了關鍵角色。[2]

義律選擇香港並非偶然的，早在律勞卑出任商務總監的時候，律勞卑已提議過佔領香港，而義律任內由於深感在澳門辦公受盡葡萄牙人的威脅，因此亦開始尋求合適的島嶼，方便通商。後來在1839年，他和英國僑民在香港島對出海面短暫居住，所以對香港島有一定的認識，這也是義律在《穿鼻草約》中要求割讓香港島的原因。

義律擔任行政官後，在1841年2月2日發表公告，表示將繼續以「中國法律和習俗管治香港，但中國的酷刑則一一廢除」。由於義律要主理軍務，無暇兼顧香港事務，於是他任命莊士敦為護理總督，在義律離開香港的時候代理其職權。此外，義律又在4月30日任命威廉·堅為香港首位法官，並着他成立警隊維持境內治安，稍後又在香港設立監獄.....

綜合而言，義律任內香港的情況十分混亂。當年曾經有兩個颱風橫掃香港，對香港造成嚴重的破壞。而疫病的問題，也造成了不少人死亡，死亡率十分之高。另一方面，當時海盜四處出沒，搶劫的情況十分嚴重，至於威廉·堅一人掌握司法大權，更使警察腐化，治安敗壞。

其實1941係開埠元年咁計的話，
1942係開埠2年，今年係開埠177年先岩

經過左176年
踏入第177年

1842年呀

打錯自吞一打
不過關鍵位無錯
1841開埠，果年元年，今年係177年無錯

香港生日快樂

不過我係U作文/寫essay
最後都會寫日期

開埠一百七十七年x月x日

咁樣